% 年度 2001
% 出題 1902 宮城大学
% 検索キーワード  複素数平面
% 科目 数Ｂ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emathPh}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
\begin{caprm}
複素数平面上で複素数0, $\sqrt3$, $\sqrt3+i$を表す点を
それぞれO, A, Bとするとき，次の問いに答えよ。
ただし，$i$は虚数単位($i^2=-1$)である。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item 直線ABに関して点Oと対称な点をO$_1$とし，直線BO$_1$に関して
    点Aと対称な点をA$_1$とする。さらに，直線BA$_1$に関して点O$_1$と対称な点を
    O$_2$とするとき，点O$_2$の表す複素数を求めよ。
  \item \sankaku{OAB}を点Bを中心に正の向きに60\Deg  回転し，
    点O, Aの移った先の点をそれぞれO$_3$, A$_3$とする。次に，
    \sankaku*{O_3A_3B}を点A$_3$を中心に正の向きに90\Deg 回転し，
    点B, O$_3$の移った先の点をそれぞれB$_4$, O$_4$とする。
    さらに\sankaku*{O_4A_3B_4}を点O$_4$を中心に正の向きに30\Deg 回転し，
    点B$_4$の移った先の点をB$_5$とするとき，点B$_5$の表す複素数を求めよ。
\end{enumerate}
\end{caprm}
\end{document}
